Nikon z mount鏡頭邊支係必須

淨係計原廠鏡群邊支性價比最高
你會揀定焦定大光圈變焦？

我先
我會揀
35mm f/1.8 + 85mm f/1.8 or 一支24-70 f2.8天涯鏡(如果有錢)

50.8 一支

2470f4

喜歡的1.8中選幾支

85.8

58.95

老實講支支Z鏡(S line)都好高質 但價錢比其他廠貴少少
如果有錢會要齊35 50 85 加支70-200

有無用過14-30 f4 質素如何同f2.8差距大唔大
主要想影下d感覺有d張力嘅大景+有時handheld自拍

S line Wide lens好似無乜選擇咁另外支f2.8又貴差唔多一倍又重好多

0.95

14-30走唔甩啦

35 .4

24-70 2.8

35

真係一支夠

35.8
85.8
14-24
50.8

20.8

z mount有35.4咩

筆誤z35

自膠，你冇錯

大家會揀24-70mm f2.8 定 14-30mm f4 + 50.8/85.8好？
事關我就想影風景，我女朋友又要我影佢，則係ultra wide同tele都要兼顧到

2470係最容易用厭而賣既鏡（我覺得好無特色）

1430+35.8+50.8玩味一定大好多，有錢補埋新70200

如果淨係1430+50.8，skip咗35.8夠唔夠造，咁計仲平過買一支2470 2.8同好似輕便d

冇咩問題

大三元買齊最後最少用會係標準嗰支又真
廣變+標定+70/100起的長焦最多用途
以後看個人喜好35/85再買定焦